Q1: What is the personal computer operating system that organizes and uses a graphic desktop  environment?
Answer: Windows

Q2: What do we use to change the appearance and positioning of text document in MS Word?
Answer: Formatting

Q3: No. of different characters in ASCII coding system?
Answer: 1024

Q4: Joshy, Perfumes are examples of __?
Answer: Viuses

Q5: Large transaction processing systems in automated organisations use__?
Answer: Batch Processing

Q6: Scientific Name of Computer?
Answer: Sillico sapiens

Q7: Refresh Rate of monitor is measured in?
Answer: Hertz

Q8: The geometric arrangement of devices on the network is called...........?
Answer: Topology

Q9: Which type of storage device is a BIOS ?
Answer: Primary

Q10: The technology that stores only essential instructions on a microprocessor chip and thus enhances its speed is referred as__?
Answer: RISC

Q11: What are Light pen and joystick ?
Answer: Input Devices

Q12: A computer program that converts an entire program into machine language atone time is called__?
Answer: Characters

Q13: What is the functional key to display save-as box?
Answer: F12

Q14: What is the extension type of the excel 2007 files?
Answer: .xlsx

Q15: Help Menu is available at which button?
Answer: Start

Q16: Something which has easily understood instructions is said to be..........?
Answer: Analog Data

Q17: A program that performs a useful task while simultaneously allowing destructive acts is __?
Answer: Trojan Horse

Q18: Which of the following commands is given to reboot the computer?
Answer: Ctrl+Alt+Del

Q19: MSIC stands for _?
Answer: Medium Scale Integrated Circuits

Q20: Full form of NOS ?
Answer: Network Operating system

